{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032757",
        "source": "도서",
        "writer": "최미선, 신석교",
        "ISBN_ISNN": "979-11-90927-84-0 (13980)",
        "version": "3판 3쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "지하철로 떠나는 서울 & 근교 여행",
        "collectedDate": "2023-11-09",
        "publishedDate": "2022-04-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "인왕 스카이웨이 (1)"
    },
    "text": "太祖·李成桂は朝鮮を開国した後、漢陽に首都を移した。 この時、彼は景福宮を建設し、東には宗廟を、西には社稷壇を設置した。 社稷壇は仁王山南東側の麓に位置し、土地の神印寺と穀物の神印職に祭祀を行うための施設だった。 農業が朝鮮時代に国家の基盤だったため、社稷壇は国家の運命を左右する重要な要素だった。 日本による植民地時代には社稷壇が公園造成のために毀損されたが、1960年代後半に復旧され現在の姿を整えることになった。 社稷門は宝物第177号に指定され、社稷壇は史跡第121号に指定されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "李成桂は朝鮮を開国した後、どこに首都を移しましたか？",
            "answer": "李成桂は朝鮮を開国した後、漢陽に首都を移しました。"
        },
        {
            "question": "李成桂は何を建設しましたか？",
            "answer": "李成桂は景福宮を建設しました。"
        },
        {
            "question": "景福宮の東側には何が設置されましたか？",
            "answer": "景福宮の東側には宗廟が設置されました。"
        },
        {
            "question": "景福宮の西側には何が設置されましたか？",
            "answer": "景福宮の西側には社稷壇が設置されました。"
        },
        {
            "question": "社稷壇はどのような施設でしたか？",
            "answer": "社稷壇は土地の神印寺と穀物の神印職に祭祀を行うための施設でした。"
        },
        {
            "question": "社稷壇はなぜ重要な要素だったのですか？",
            "answer": "社稷壇は農業が朝鮮時代に国家の基盤だったため、国家の運命を左右する重要な要素でした。"
        },
        {
            "question": "日本による植民地時代に社稷壇は何がされましたか？",
            "answer": "日本による植民地時代には社稷壇が公園造成のために毀損されました。"
        },
        {
            "question": "社稷壇は現在どのような状態ですか？",
            "answer": "社稷壇は1960年代後半に復旧され、現在の姿に整えられています。"
        },
        {
            "question": "社稷門は何号に指定されていますか？",
            "answer": "社稷門は宝物第177号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "社稷壇は何号に指定されていますか？",
            "answer": "社稷壇は史跡第121号に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 181,
        "QA": 327
    }
}